[
  {
    "question": "Quel génie italien de la Renaissance a peint en 1512 la fresque intitulée : 'La création d'Adam' ?",
    "answer": "Michel-Ange",
    "badAnswers": [
      "Raphael",
      "Bellini",
      "Botticelli"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Quel est le mouvement artistique d'Andy Warhol ?",
    "answer": "Pop Art",
    "badAnswers": [
      "Street Art",
      "Land Art",
      "Art Abstrait"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Trois études pour un autoportrait est un tableau de ...",
    "answer": "Francis Bacon",
    "badAnswers": [
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dali",
      "René Magritte"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Quel est la particularité de l'artiste Banksy ?",
    "answer": "Identité inconnue",
    "badAnswers": [
      "Homme Politique",
      "Drag Queen",
      "Pas encore majeur"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Combien d'oeuvres a réalisé Jackson Pollock ?",
    "answer": "+ de 700",
    "badAnswers": [
      "33",
      "333",
      "500"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Jeff Koons est surtout connu pour ses ... ?",
    "answer": "Sculptures",
    "badAnswers": [
      "Tags",
      "Peintures",
      "Dessins"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Jean-Michel Basquiat est décédé à quel âge ?",
    "answer": "27 ans",
    "badAnswers": [
      "19 ans",
      "33 ans",
      "39 ans"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Klein a déposé une couleur qui porte son nom ...",
    "answer": "Bleu",
    "badAnswers": [
      "Noir",
      "Rouge",
      "Violet"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui a emballé l'Arc de Triomphe à Paris ?",
    "answer": "Christo",
    "badAnswers": [
      "Tati",
      "Yoko Ono",
      "Ben"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui a joué dans la Fureur de vivre ?",
    "answer": "James Dean",
    "badAnswers": [
      "Burt Lancaster",
      "Clint Eastwood",
      "Marlon Brando"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui a joué en premier le rôle de James Bond ?",
    "answer": "Sean Connery",
    "badAnswers": [
      "Roger Moore",
      "George Lazenby",
      "Timothy Dalton"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "En quelle année a été projeté le premier film ?",
    "answer": "1895",
    "badAnswers": [
      "1924",
      "1912",
      "1904"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Rocky est un film qui parle de vie d'un ... ?",
    "answer": "Boxeur",
    "badAnswers": [
      "Avocat",
      "Chanteur",
      "Journaliste"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "L'actrice Brigitte Bardot a joué dans le film ... ?",
    "answer": "Et Dieu... créa la femme",
    "badAnswers": [
      "Jules et Jim",
      "La piscine",
      "Belle de Jour"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Quel symbole récompense le meilleur film au festival de Berlin ?",
    "answer": "Ours d'or",
    "badAnswers": [
      "Léopard d'or",
      "Pyramide d'or",
      "Lion d'or"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui a réalisé le film Titanic ?",
    "answer": "James Cameron",
    "badAnswers": [
      "Steven Spielberg",
      "David Lynch",
      "Chirstopher Nolan"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Le film Trainspotting décrit la démarche d'un ... ?",
    "answer": "Drogué",
    "badAnswers": [
      "Stripteaser",
      "Tueur en série",
      "Contrôleur de train"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Lequel de ces films n'a pas été réalisé par Quentin Tarentino ?",
    "answer": "Matrix",
    "badAnswers": [
      "Pulp Fiction",
      "Kill Bill",
      "Les huit salopards"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Dans le film Le Magnifique, Jean-Paul Belmondo joue le rôle d'un ... ?",
    "answer": "Ecrivain",
    "badAnswers": [
      "Militaire",
      "Inspecteur",
      "Milliardaire"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui a composé la musique du film le grand Bleu ?",
    "answer": "Eric Serra",
    "badAnswers": [
      "Vladimir Cosma",
      "Alexandre Desplat",
      "Ennio Morricone"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Dans quelle série a joué l'acteur Jim Parsons ?",
    "answer": "The Big Bang Theory",
    "badAnswers": [
      "How I met your mother",
      "Game of Thrones",
      "La petite maison dans la prairie"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui animait le jeu télévisé le Bigdil ?",
    "answer": "Vincent Lagaf'",
    "badAnswers": [
      "Philippe Risoli",
      "Laurence Boccolini",
      "Nagui"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Quel est l'acteur principal de la série Breaking Bad ?",
    "answer": "Bryan Cranston",
    "badAnswers": [
      "Josh Radnor",
      "Matt Damon",
      "Andrew Lincoln"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui est le premier interprète du Doctor Who ?",
    "answer": "William Hartnell",
    "badAnswers": [
      "Richard Hurndall",
      "David Bradley",
      "Matt Smith"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Sur quelle plateforme a été lancé la licence Final Fantasy ?",
    "answer": "Nintendo Famicom",
    "badAnswers": [
      "Sony PlayStation",
      "Microsoft Xbox",
      "Sega Megadrive"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Comment s'appelle le héro de la licence Metal Gear ?",
    "answer": "Solid Snake",
    "badAnswers": [
      "Big Boss",
      "Liquid Snake",
      "Link"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
    "answer": "Rick Thunder",
    "badAnswers": [
      "Adam Hunter",
      "Axel Stone",
      "Blaze Fielding"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Lequel de ses personnages n'est pas disponible dans le jeu Street of Rage ?",
    "answer": "Rick Thunder",
    "badAnswers": [
      "Adam Hunter",
      "Axel Stone",
      "Blaze Fielding"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
  },
  {
    "question": "Qui est le créateur du personnage Mario de Nintendo ?",
    "answer": "Shigeru Miyamoto",
    "badAnswers": [
        "Fusajirō Yamauchi",
        "Shuntaro Furukawa",
        "Hayao Miyazaki"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel acteur joue le rôle de Hubert Bonisseur de la Bath dans le film 'OSS 117: Le Caire, nid d'espions' ?",
    "answer": "Jean Dujardin",
    "badAnswers": [
        "Christian Clavier",
        "Guillaume Canet",
        "Neil Patrick Harris"
    ],
    "category": "tv_cinema",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel est le métier de Phoenix Wright ?",
    "answer": "Avocat",
    "badAnswers": [
        "Enquêteur",
        "Juge",
        "Procureur"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui est le compositeur du thème principal de Tetris, Korobeïniki ?",
    "answer": "Nikolaï Nekrassov",
    "badAnswers": [
        "Piotr Tchaïkovski",
        "Hirokazu Tanaka",
        "Alexandre Nikolaïevitch Skriabin"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui est le premier héro dans Assassin's Creed ?",
    "answer": "Altaïr",
    "badAnswers": [
        "Connor Kenway",
        "Ezio Auditore",
        "John White"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Comment s'appelle l'héroïne des jeux Metroid ?",
    "answer": "Samus",
    "badAnswers": [
        "Sheamus",
        "Darius",
        "Prepus"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans la version originale de 'Street Fighter II: The world Warrior', combien y a-t-il de personnages jouables ?",
    "answer": "8",
    "badAnswers": [
        "12",
        "10",
        "6"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel est le premier jeu à avoir dépassé le million d'exemplaires vendus sur Playstation ?",
    "answer": "Tekken",
    "badAnswers": [
        "Tomb Raider",
        "Final Fantasy VII",
        "Doom"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "A quel développeur est associé la série de jeux vidéos Civilization ?",
    "answer": "Sid Meier",
    "badAnswers": [
        "Tom Clancy",
        "Jeff Kaplan",
        "Markus Persson"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "En quelle année les jeux FIFA Football ont-ils commencé à être édités ?",
    "answer": "1993",
    "badAnswers": [
        "1994",
        "1998",
        "2000"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel animal est Sonic ?",
    "answer": "Hérisson",
    "badAnswers": [
        "Raton-laveur",
        "Chien",
        "Blaireau"
    ],
    "category": "jeux_videos",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Le film 'Quatre garçons dans le vent' met en scène quel groupe de musique ?",
    "answer": "Les Beatles",
    "badAnswers": [
        "Les Rolling stones",
        "The Animals",
        "Evanescence"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui est le compositeur des Quatre Saisons ?",
    "answer": "Antonio Vivaldi",
    "badAnswers": [
        "Johann Sebastian Bach",
        "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Wilhelm Richard Wagner"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel est le nom du premier album des Black Eyed Peas ?",
    "answer": "Behind the Front",
    "badAnswers": [
        "Bridging the Gap",
        "Elephunk",
        "Monkey Business"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui a chanté Joe le taxi ?",
    "answer": "Vanessa Paradis",
    "badAnswers": [
        "Lio",
        "Mylène Farmer",
        "Brigitte Bardot"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel était l'instrument de prédilection de Louis Armstrong ?",
    "answer": "La Trompette",
    "badAnswers": [
        "La guitare",
        "La contre-basse",
        "La clarinette"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui a écrit 'Comme un boomerang', interprété par Etienne Daho et Dani en 2001 ?",
    "answer": "Serges Gainsbourg",
    "badAnswers": [
        "Jean-Jacques Goldman",
        "Patrick Bruel",
        "Nicola Sirkis"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "En quelle année est sorti le premier album du groupe Indochine, 'L'aventurier' ?",
    "answer": "1982",
    "badAnswers": [
        "1983",
        "1985",
        "1980"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel groupe chante 'Roxanne ?",
    "answer": "Police",
    "badAnswers": [
        "INXS",
        "Nirvana",
        "Scorpion"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel était le surnom donné à Michael Jackson ?",
    "answer": "King of the Pop",
    "badAnswers": [
        "King of Rock",
        "King of Music",
        "King of Danse"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Calvin Cordozar Broadus, Jr. est le véritable nom de quel rappeur Américain ?",
    "answer": "Snoop Dogg",
    "badAnswers": [
        "Dr. DRE",
        "Coolio",
        "2Pac"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quelle est la capitale de la Nouvelle-Zélande ?",
    "answer": "Wellington",
    "badAnswers": [
        "Auckland",
        "Dublin",
        "Sydney"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel titre de noblesse est immédiatement inférieur à celui de comte ?",
    "answer": "Vicomte",
    "badAnswers": [
        "Archiduc",
        "Duc",
        "Marquis"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Comment appelle-t-on le fruit du plaqueminier ?",
    "answer": "Kaki",
    "badAnswers": [
        "Kakou",
        "Kacha",
        "Kali"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Au Moyen-Âge, comment appelait-on les villages fortifiés ?",
    "answer": "Bastide",
    "badAnswers": [
        "Tour",
        "Château fort",
        "Rempart"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Comment est également appelée la 'Transat Jacques Vabre' ?",
    "answer": "Route du café",
    "badAnswers": [
        "Route du rhum",
        "Vendée Globe",
        "Trophée du rhum"
    ],
    "category": "sport",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel nom porte le logiciel de traitement de texte mis au point par Microsoft ?",
    "answer": "Word",
    "badAnswers": [
        "Access",
        "Excel",
        "PowerPoint"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel pays a pour capital Katmandou ?",
    "answer": "Le Népal",
    "badAnswers": [
        "Le Tibet",
        "La Corée du Sud",
        "Le Pakistan"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "A quel groupe musical international doit-on la bande originale du film 'Flash Gordon ?",
    "answer": "Queen",
    "badAnswers": [
        "Yes",
        "Led Zeppelin",
        "The Doors"
    ],
    "category": "musique",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "A quelle classe animale le scorpion appartient-il ?",
    "answer": "Aux arachnides",
    "badAnswers": [
        "Aux mammifères",
        "Aux reptiles",
        "Aux insectes"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel oiseau palmipède a pour particularité de construire un nid flottant ?",
    "answer": "La grèbe",
    "badAnswers": [
        "La grèle",
        "La grève",
        "La grène"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans le langage familier, comment appelle-t-on la dente du petit enfant ?",
    "answer": "Quenotte",
    "badAnswers": [
        "Marmotte",
        "Menotte",
        "Bouillotte"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel peintre, né en 1844, est également appelé 'le Douanier' ?",
    "answer": "Henri Rousseau",
    "badAnswers": [
        "Pablo Picasso",
        "Edgar Degas",
        "Salvador Dali"
    ],
    "category": "art_litterature",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Comment appelle-t-on le versant de la montagne non situé au soleil ?",
    "answer": "Ubac",
    "badAnswers": [
        "Adret",
        "Etant",
        "Ressac"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quelle est la seule valeur à la roulette à porter la couleur verte ?",
    "answer": "Le zéro",
    "badAnswers": [
        "Le cinquante",
        "Le quarante",
        "Le treize"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quelle est la plus petite unité de mémoire utilisable sur un ordinateur ?",
    "answer": "Le bit",
    "badAnswers": [
        "Le byte",
        "Le mega",
        "Le giga"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel insecte appelle-t-on aussi la bête à bon dieu ?",
    "answer": "La coccinelle",
    "badAnswers": [
        "La luciole",
        "Le scarabée",
        "La libellule"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Qui fut le premier européen à arriver aux Philippines ?",
    "answer": "Magellan",
    "badAnswers": [
        "Christophe Colomb",
        "Vasco de Gama",
        "Mauperthuis"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Combien de temps dure le mandat du président des Etats-Unis ?",
    "answer": "4 ans",
    "badAnswers": [
        "5 ans",
        "6 ans",
        "7 ans"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans quel pays se trouve le circuit automobile de Zandvoort ?",
    "answer": "Les Pays-Bas",
    "badAnswers": [
        "La Belgique",
        "La Suisse",
        "La France"
    ],
    "category": "sport",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans quelle ville se trouve la fontaine de Trevi ?",
    "answer": "Rome",
    "badAnswers": [
        "Venise",
        "Barcelone",
        "Seville"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "En quoi un nihiliste croit-il ?",
    "answer": "En rien",
    "badAnswers": [
        "En la chance",
        "En tout",
        "En lui-même"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Avec quel autre animal vit généralement une oie ?",
    "answer": "Le jars",
    "badAnswers": [
        "Le canard",
        "Le cygne",
        "La poule"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quelle est la plus grande tortue marine connue à ce jour ?",
    "answer": "La tortue luth",
    "badAnswers": [
        "La tortue franche",
        "La tortue ninja",
        "La tortue argneuse"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Avec quoi mesure-t-on la pronfondeur des océans ?",
    "answer": "Un sonar",
    "badAnswers": [
        "Un sextant",
        "Un radar",
        "Un compteur Geiger"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans quelle ville sont situées les plus célèbres falaises de France ?",
    "answer": "Etretat",
    "badAnswers": [
        "Nice",
        "Brest",
        "Saint-Malo"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Combien de paires de côtes possède-t-on ?",
    "answer": "Douze paires",
    "badAnswers": [
        "Quatorze paires",
        "Huit paires",
        "Dix paires"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quelle capitale actuelle était appelée 'Philadelphia' du temps des Romains ?",
    "answer": "Amman",
    "badAnswers": [
        "Téhéran",
        "Damas",
        "Bagdad"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "difficile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel os du squelette humain est le plus long et le plus solide ?",
    "answer": "Le fémur",
    "badAnswers": [
        "Le radius",
        "Le cubitus",
        "Le carpe"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "Dans quelles aventures retrouve-t-on les personnages de Loïs et Clark ?",
    "answer": "Superman",
    "badAnswers": [
        "Hulk",
        "Spiderman",
        "Batman"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "facile",
    "pending": false
},
{
    "question": "Quel arbre est connu pour être le plus grand au monde ?",
    "answer": "Le séquoia",
    "badAnswers": [
        "Le chêne",
        "Le pin",
        "Le hêtre"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
},
{
    "question": "De quelle plante le nom signifie-t-il 'turban' en perse ?",
    "answer": "La tulipe",
    "badAnswers": [
        "La digitale",
        "Le renoncule",
        "La jonquille"
    ],
    "category": "culture_generale",
    "difficulty": "normal",
    "pending": false
}
  
]